最近不想看老外，看了很多粤语片

我看粤语片讨厌愚蠢的中文配音 我喜欢香港的感觉 喜欢看香港制造的电影 但我极讨厌愚蠢的中文配音 我一直不懂为什么要有中文配音 就说听懂粤语的人不够多 但请问现在不识中国字又看电影的人有几个政府一直在强调打击盗版 但其实我认为 中文配音就是最大的盗版！严重影响观戏感觉 请不要愚弄我《分手说爱你》——看这类片子之后有时会想 这些情节和表演都带着肤浅俗套的煽情 可很多却说看完会潸然泪下 其实想想 他们哭的并不是剧中的阿joe阿花 只是为自己掉几滴泪水而已。随便找到一本电影书 上来都会讲——电影源于生活 这是我们经常当做扯淡 传为笑谈的一句话 但确实 看电影的时候 你或多或少会从里面找到自己的影子电影里的爱情大都可以克服一切 飞天遁地无所不能 可谁知它有时毫无力量可言 软弱的都是人们自己。生活就是充满着甜蜜 烦恼 欢笑 泪水的 没有人可以去改变 重要的只是那份选择罢了。看豆瓣上一个朋友说的很好：他对她很好。会为讨她欢心准备各种小心思，她生气了会主动低声下气认错，对她种种无理的小要求言听计从，带她去旅行，也会制造各种小浪漫。虽然也有嗌交扭计，总也算甜蜜温馨的。   确实 他们走错路争吵后可以继续拥抱 而你我却难做到威尼斯人的蓝天幕布 香港机场时尚的玻璃窗 漫长的走廊 微笑的安检大叔 一切好像就在眼前喜欢Lies这个名字 好搭  巴塞罗那只是个过客 对唔住 是没有用的  而那句 我唔係容易呃 我係信任你  说出来却是沉甸甸的 信任确实很重要 那被称作好奇心的怀疑和无用的比较只会把爱推向深渊其实那个神秘的Breakupclub根本就不是握在手中的筹码 只是个噱头罢了 如若没有真爱 如何会留恋那些温存的从前 至于你的结局如何 爱的是什么 只有自己感悟的到阴晴圆缺都很正常 只是要懂得你享受的是什么 享受他的青春？那你可能需要陪着他长大 享受他的成熟？那请你舍弃自己的青春。就像《六楼后座》里那场truth or dare的青春游戏一样 青春就是这个样子的 没有什么值不值得敢不敢 为了理想去拼 去奋斗 不知怎么又想起了彭sir的《志明与春娇》 最近把彭sir的电影都看了个遍 迷上了他叙事的那种感觉 爱上了戏里绚丽温暖的阳光 爱上了志明与春娇之间那种纯纯的爱情 而记住的话 只有那句无比爽快的粗口：你个仆街！